[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Мощный инструмент для создания анимаций и графики", "Тип данных", "Язык программирования", "Сетевой протокол для обмена данными в Интернете"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какие основные преимущества языка Python?",
        "options": ["Простота и читаемость кода, богатая стандартная библиотека", "Низкий уровень абстракции, прямое управление памятью", "Быстрая компиляция и высокая производительность", "Огромное количество интегрированных сред разработки"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какие основные типы данных поддерживает Python?",
        "options": ["Целые числа, вещественные числа, строки, массивы, указатели", "Булев тип, символьные строки, структуры, указатели", "Массивы, структуры, указатели, файлы", "Целые числа, вещественные числа, строки, списки, кортежи, словари"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["str", "float", "int", "natural"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что такое индексация и срезы в Python?",
        "options": ["Инструменты для работы с данными в базах данных", "Методы для обработки строковых данных", "Механизмы доступа к элементам последовательностей и их подмножествам", "Встроенные функции для сортировки и фильтрации данных"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Чем отличаются списки (lists) от кортежей (tuples) в Python?",
        "options": ["Списки имеют индексацию, кортежи - нет ", "Списки могут содержать разные типы данных, кортежи - только один тип", "Списки создаются с помощью круглых скобок, кортежи - с помощью квадратных", "Списки изменяемы, кортежи неизменяемы"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какие основные методы работы со строками существуют в Python?",
        "options": ["split(), join(), replace(), find()", "add(), remove(), sort(), reverse()", "append(), extend(), pop(), insert()", "get(), set(), delete(), update()"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что такое условные операторы if, elif, else в Python?",
        "options": ["Операторы для объявления переменных", "Операторы для выполнения циклов", "Операторы для проверки условий и выполнения соответствующего блока кода", "Операторы для работы с файлами"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как работают циклы while и for в Python?",
        "options": ["Цикл while выполняется определенное количество раз, а цикл for выполняется бесконечно", "Цикл while выполняется, пока условие истинно, а цикл for перебирает элементы в коллекции", "Цикл for выполняется, пока условие истинно, а цикл while перебирает элементы в коллекции", "Цикл for выполняется определенное количество раз, а цикл while выполняется бесконечно"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что такое функции и как их определять в Python?",
        "options": ["Функции - это переменные, определяемые с помощью ключевого слова def", "Функции - это специальные классы, определяемые с помощью ключевого слова class", "Функции - это участки кода, которые можно вызывать повторно, определяются с помощью ключевого слова def", "Функции - это именованные кортежи, определяемые с помощью ключевого слова lambda"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какие есть способы импорта модулей в Python?",
        "options": ["include module_name, import module_name to, use module_name with alias", "require module_name, from module_name import something, use module_name", "require module_name, from module_name import something, use module_name", "import module_name, from module_name import something, import module_name as alias"],
        "correct_option": 3
    },

    {
        "question": "Что такое PEP 8 в контексте Python?",
        "options": ["Спецификация, описывающая синтаксис языка Python", "Документ, определяющий стандарты оформления кода на Python", "Библиотека для написания автоматических тестов на Python", "Фреймворк для веб-разработки на Python"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что такое PEP в контексте Python?",
        "options": [
                    "Плагин для редактора кода, обеспечивающий автоматическую проверку стиля кода",
                    "Программное обеспечение для автоматизации процесса тестирования Python-проектов",
                    "Документ, описывающий предложения по улучшению Python и его стандартной библиотеки",
                    "Фреймворк для разработки приложений с использованием Python"
                    ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что такое виртуальное окружение (virtualenv) в Python?",
        "options": [
                    "Специальный режим работы интерпретатора Python, обеспечивающий эмуляцию выполнения кода на разных операционных системах",
                    "Инструмент для создания отдельных изолированных сред выполнения Python, позволяющих управлять зависимостями проектов",
                    "Модуль Python для взаимодействия с виртуальными машинами",
                    "Библиотека для виртуализации оконного интерфейса в Python"
                    ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какие из перечисленных способов форматирования строк являются корректными в Python?",
        "options": [
                    "print('Значение переменной:', value)",
                    "print('Значение переменной: ' + value)",
                    "print(f'Значение переменной: {value}')",
                    "print('Значение переменной: %s' % value)"
                    ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какие методы у списков (list) в Python позволяют добавлять элементы в конец списка?",
        "options": [
                    "append() и extend()",
                    "add() и insert()",
                    "push() и pop()",
                    "append() и insert()"
                    ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Каким образом можно скопировать содержимое одного списка в другой в Python, чтобы изменения в одном списке не затрагивали другой?",
        "options": [
                    "new_list = old_list",
                    "new_list = list(old_list)",
                    "new_list = old_list.copy()",
                    "new_list = copy(old_list)"
                    ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой из перечисленных методов преобразует строку в список на основе разделителя (delimiter) в Python?",
        "options": [
                    "split()",
                    "join()",
                    "strip()",
                    "find()"
                    ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для обозначения комментариев в Python?",
        "options": [
                    "//",
                    "#",
                    "--",
                    "/* */"
                    ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что такое lambda-функция в Python?",
        "options": [
                    "Именованная функция, которая может принимать произвольное количество аргументов",
                    "Функция, определенная внутри другой функции и доступная только из нее",
                    "Анонимная функция, которая может содержать только одно выражение",
                    "Специальный тип функции, используемый для обработки данных в формате JSON"
                    ],
        "correct_option": 2
    }
]